<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Eduardo's Portfolio</title><link>https://edsevand.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Eduardo's Portfolio</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 28 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://edsevand.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Base de datos</title><link>https://edsevand.github.io/posts/indicadores/ind2/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://edsevand.github.io/posts/indicadores/ind2/</guid><description>Formato El archivo Excel necesita un formato que sea "amigable" para la realización de los indicadores en Power BI, es decir, que sea lo menos problemático de manejar al momento de manipular los datos.
Las zonas marcadas en rojo no serán consideradas en Power BI, es decir, solo las Tablas. Cada trabajo/proyecto/base de datos puede variar, sin embargo, el formato tendría que seguir el mencionado.
Se requiere un formato vertical (tablas) donde los encabezados son los que se toman en cuenta por Power BI para tomar los datos de toda la columna y construir las visualizaciones que se requieran para el indicador.</description></item><item><title>Consideraciones iniciales</title><link>https://edsevand.github.io/posts/clustering/clustering1/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://edsevand.github.io/posts/clustering/clustering1/</guid><description>Post Coming soon&amp;hellip;</description></item><item><title>Consideraciones iniciales</title><link>https://edsevand.github.io/posts/tree/tree1/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://edsevand.github.io/posts/tree/tree1/</guid><description>Post Coming soon&amp;hellip;</description></item><item><title>Construcción del modelo</title><link>https://edsevand.github.io/posts/linreg/linreg/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://edsevand.github.io/posts/linreg/linreg/</guid><description>¿Cuántas veces se comparte un artículo?
A continuación se presenta un ejercicio en el que se muestra un dataset con datos de diversos artículos que se utilizan para construir un modelo que permita predecir cuantas veces se comparte en función de estas variables seleccionadas de acuerdo con la correlación de los datos.
Pasos iniciales Se importan las siguientes librerías:
import pandas as pd import numpy as np import matplotlib.pyplot as plt import statsmodels.</description></item><item><title>Outliers</title><link>https://edsevand.github.io/posts/linreg/outliers/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://edsevand.github.io/posts/linreg/outliers/</guid><description>Los outliers son aquellos valores atípicos que estan distantes del resto de los datos, con lo que son candidatos directos a su eliminación (estadísticamente justificado). Para el modelo anterior creado del dataset de publicidad se aplicara la eliminación de los outliers, de manera que pueda mejorarse la eficacia.
Diagrama de Caja Un diagrama de caja permite observar de manera gráfica aquellos valores fuera de los cuantiles en donde se concentran la mayoría de los datos, siendo el rango intercuantílico (IQR) el de mayor interes para la eliminación de outliers, es decir, el rango entre el tercer cuantil y el primer cuantil</description></item><item><title>Problemática</title><link>https://edsevand.github.io/posts/indicadores/ind1/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://edsevand.github.io/posts/indicadores/ind1/</guid><description>Se tienen distintos indicadores que son presentados diariamente en una empresa y se requiere optimizar de manera que sea mucho más sencillo y rápido su actualización constante. Para ello, la empresa utiliza las siguientes herramientas para su presentación: Excel: diariamente los encargados de cada indicador colocan la información correspondiente. Power Point: plataforma que despliega los datos que toma del archivo Excel. Plataforma Teams: diariamente llevan a cabo sus reuniones y se presentan los indicadores.</description></item><item><title>Regresión Lineal Múltiple</title><link>https://edsevand.github.io/posts/linreg/linregm/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://edsevand.github.io/posts/linreg/linregm/</guid><description>Una regresión lineal múltiple permite asociar más variables a la creación del modelo con la intención de ser más robusto y por ende pueda predecir mejor. La creación del modelo termina por ser la misma que una regresión simple, es decir, especificar las variables en la formula de la librería statsmodel.formula.api. No es un hecho que el modelo pueda mejorar agregando más variables al modelo y para efectos prácticos solo se tomaran como máximo 3 varibales para notar si existe una mejora.</description></item></channel></rss>